[;laugh] 理大講師遭「禁錮」課室5小時

陳偉強昨在課室內遭學生「禁錮」五小時。（互聯網圖片）

【本報訊】反修例風波造成的社會撕裂蔓延至大專校園。理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強昨日在油麻地校舍授課時，數十名學生不滿他日前發表要嚴懲暴徒的評論文章，遂「禁錮」他在課室內五小時，並一度將他推倒在地上。他形容學生行為猶如文革式批鬥，絕不會就其言論道歉，並在晚上到旺角警署報案。

求校方報警不果 曾被推跌

陳偉強昨晚憶述事件經過，指昨午三時如常到校舍教授「中西文化」的選修科，惟甫踏進教室，即遭大批學生指罵及圍堵，不滿他要求嚴懲暴徒的言論，又以雷射筆照射他。他曾致電校方要求報警，惟校方反勸他與學生對話解決問題，更安排一個較大的課室，以便有更多「空間」予雙方討論。

陳又指，所謂的討論根本不是對話而是純粹禁錮，期間更遭學生推倒在地上，又指學生不斷要求他就其言論道歉及交代政治立場，遭他當場拒絕，僅重申三點，包括反對暴力、尊重法治及對身為中國人感到自豪。至晚上八時，學生終讓他離開，他其後得知為何曾多次報警卻遲遲未見警員到場，原來是校方不准警員進入，對此感到失望，遂自行到旺角警署報案。

理大回應指，校方已知悉有關事件，而理大轄下香港專上學院院長亦已了解相關情況，並已就同學的意見安排時間再作討論，而同學們已和平離開。

仲敢唔敢繼續教呀佢

HKCC = 理大？

Space = 港大？

無諗過POPO唔著曬線色衫破門衝入去

以為陳雲

佢受聘理大，唔同部門 統稱都係理大屬下講師

你知道就好

讀HKCC唔好扮讀理大

他曾致電校方要求報警，惟校方反勸他與學生對話解決問題，更安排一個較大的課室，以便有更多「空間」予雙方討論

叫多D人屌佢

人地討論緊個lecturer
你批鬥人地讀HKCC做乜鳩
人地又冇扮讀poly
只係講事實姐

咁敏感做乜撚 讀CC得罪你d咩

有冇諗過其實院長一早想佢消失

你無樓契夠扮有啦

佢本身唔係就係要係果度上堂既咩, 大家學術討論, 何來禁錮?

為人師表就係要以理服人
你唔夠講就報警拉人，on99

他曾致電校方要求報警，惟校方反勸他與學生對話解決問題

原來是校方不准警員進入

理大企到咁硬

討論到講唔贏人 又比人逼佢思考
所以報警拉鳩人

係hkcc唔是poly
Poly紅到仆街

對話 空間 岩呀

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！

星期二（10月8日）早上，港鐵就宣布提前在晚上八點停駛，點解政府未卜先知出現動亂？其實政府有心製造一個長期嘅亂局，然後用緊急法立更多惡法，其中最近葉國謙就話要準備封網，呢樣嘢可以對香港抗爭造成極嚴重打擊。

斷網可毒啞香港人，新疆前車可鑑
斷網真係落實嘅話，最惡劣係好似新疆咁徹底斷網，只有政府部門先可以上網，徹底封網的話，大家不但難以互通抗爭消息，而且香港訊息難以傳到海外，香港人也難以接收海外消息。西方人對香港嘅了解，只能經過政府嘅官方說法，或極少數流出嘅真相。新疆早在2009年封網，同時限制境外人士到新疆旅遊，斷絕新疆對外聯繫，結果近年就出現新疆集中營。呢方面大家一定要警惕！

大家不能掉以輕心
或者有人認為政府會顧及香港嘅國際環境唔會輕易斷網，但現在中共已經失去理性，當中央黔驢技窮，損害香港利益而徹底封網並非不可。就好似半年前大家都唸唔到香港已經失去遊行以及戴口罩嘅自由。

本文為節錄，全文請到此瀏覽：

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！

林鄭最鐘意既對話

CLS

院長心諗
之前你班藍絲又話人地唔比你講
而家開埋個課室比你傾你又唔傾

Asso界哈佛好野

有冇學生解釋返發生咩事, 而家Yahoo做左標題撚, 班藍斯見到就係咁share

校方玩9佢

大辯論啫 人多係咁架啦

文革式批鬥，但又身為中國人自豪

Hkcc=/=poly

唔使收政府錢係硬d既

我係埋大仔呀

事實係有無禁錮唔俾佢走？有無用雷射筆照眼先？

無照眼，照佢頭上幾條毛啫

希望大家識玩D 係麻包袋 狗狗幫著E D撚樣 明對明無著數

原來係呢個白粉報御用學者

啲藍絲廢到，唔夠人講就郁手，打唔贏就報驚

笑撚左

東方首席評論員

記得poly cc校長好似幾黃下

cc識玩,正

想知文革式批鬥有咩問題？
同六四一樣 係為左國家長治久安既其中一個手段黎姐

陳講師應該好清楚至係架喎

文革咪擁抱祖國囉
又唔撚岩心水呀？

德榮?

係咪好有優越感呀 咁串柒人

好波

咁撚過癮

呢條冚家鏟去大灣區啦屌，佢同班死黑警無分別。

Cc院長好波

上佢堂再圍佢

x2

上堂再圍佢la

講室內去做任何事都唔著數

點解唔等放咗學先呢？

黑警喺跟蹤到屋企樓下先

為何不學黑警？

睇返條友之前啲po
不斷屌柒ive
以為自己高人一等 又唔講吓自己邊間U

放學先啦

陳雲?

有冇人知佢而家咩課室 行緊返去
走堂都要上佢堂

他形容學生行為猶如文革式批鬥

受到你自豪既中國國粹對待，仲有乜野不滿？

你=保安仔

cancel 左

佢應該真係講得好過份

屌你咩 咁支持共產黨 做咩又咁憎文革

禁錮？冇人唔比佢走wo

東方日報御用學者

他形容學生行為猶如文革式批鬥

文革即係邊個國家搞架？

Cc個廁所 一試難忘 你呢個「大學生」唔明架啦

WK:西九龍校園 油麻地海庭道9號 奧運站 富榮花園附近
HHB 紅磡灣校園 紅磡紅樂道8號 Poly舊Hall
大家無交學費千祈唔好去Sit堂

對於呢D人唔需要 以武制暴 唔好比人帶到風險

和理學就得 一齊上堂 投訴擔憂佢亂派grade針對學生

俾學校當 condom

其實幾好 報警只會搞大件事

其實琴日發生咩事

傻閪黎架，一早block jor

我係cc我自豪

笑死

點解要咁做？

300萬人大型和平遊行呀!
唔帶gear, 淨係戴口罩!
終點集會!
完咗屋企張床要人!
有冇好日? 最好係公眾假期!

要嚴懲暴徒？有暴力示威就係因為港共打壓香港人民主自由，咁鐘意支那國咪畀你感受下文革式批鬥囉又唔鐘意？咁你想點？

現實搵唔到 要上網先有

屌 一開始叫人sit堂
唔夠人講 淆就報警
垃圾

對身為中國人感到自豪

本來覺得有少少過份但望到呢句

我都覺完全冇理過佢

好撚正

搞錯呀禁都未燒斷d毛毛

笑死禾

牆頭草

仲話教中西文化

唔好講理大 講翻HKCC 如果唔係又有人衝出嚟話我地扮poly仔

不過校方做得好吖 比埋班狗入嚟仲得了

即刻話我地非法集結然後拉7曬我地吖 再加埋av陳話9我地暴徒 屌佢老母啦

呢單新聞喺藍絲group熱烈討論

呢個真
利申：我急屎會特登行遠d去cc屙

好差lor燒埋人地個幾條毛 不過做得好吖

，

條柒頭皮淆底走佬

以後佢上親堂都要咁

其實梁美芬都係

垃撚圾
自己做得啱洗乜驚

HKCC: 想拉我落水冇咁易

禁錮？有唔俾佢走咩？

靜靜地贏 唔好俾院長太多壓力

睇錯以為陳雲

poly不嬲都多愛國nds出名架啦
唔同佢地connect下邊有飯食呀

粗重野都係交翻比暴大同學

呢啲人上黎揾存在感 由佢啦

中西文化 無比佢教過 不過教中国文化好多藍/愛支講師 另外仲有心理學有個好似加拿大藉的 又係啲on9愛支病 連食月餅就係中国人都講得出口

d學校好少處理得咁好

終極撚狗

笑9死 學校都唔撚理你

佢唔敢走，同人哋唔畀佢走，係兩件事嚟
無人軟禁過佢

陳偉強係前油尖旺區區議員嚟
2015年區議會選舉冇參選競逐連任

屌那星笑咗

引戰狗黎 完全封鎖啦

講還講, 快D port鳩 Save HK先

SAVE HK坐擁10萬人
大家要同心合力呀!!!!

他曾致電校方要求報警，惟校方反勸他與學生對話解決問題，更安排一個較大的課室，以便有更多「空間」予雙方討論。

學埋林鄭

肯定又係東方9up

捐教會有得退稅！攞政府錢嚟幫手足！

有沒攪撚錯, 守護孩子做實事, 眾籌幫手足都只係得四十萬？

點解唔直接報警？

屌，而家直頭安排咗個Hall俾佢
塞到成千個人入去嗰個

陳偉強係東方御用學者